\documentclass[12pt]{extarticle}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{cite}
%Russian-specific packages
%--------------------------------------
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%--------------------------------------
\pagestyle{headings}

\title{Исследовательское предложение}
\author{Павлов Даниил}
\date{15.11.2019} 

\begin{document}
\maketitle
В наше время интеллектуальный анализ данных имеет большую ценность для науки и бизнеса. Интерпретация полученных данных позволяет получать ценные знания, а в дальнейшем принимать решения в раличных сферах: маркетинг, медицина, менеджмент, экономика и др. Одной из областей Data Mining является Pattern Mining - поиск определенных комбинаций признаков, позволяющий выделять ценные для человека закономерности. Способность правильно находить и использовать их это движущая сила науки и промышленности. Интернет-магазины могут правильно подбирать рекомендации для пользователей, исходя из истории транзакций и просмотренных товаров. Врачи могут быстрее диагностировать онкологические заболевания, а поисковые системы подбирать, с большой вероятностью, интересующие пользователя материалы. 

Одной из ветвей анализа данных является обнаружение подгрупп - Subgroup Discovery. Цель подхода заключается в идентификации описательных характеристик подгрупп в наборе данных, которые показывают интересную, в соответствии с выбранными критериями качества, зависимоть в сравнении с другими подгруппами того же набора данных. Обнаружение подгрупп позволяет выделять, к примеру, общую информацию о зависимостях в датасете как для разведочного анализа данных, так и для прогнозирующего моделирования. Преимущества SD заключаются в том, что его широкий набор алгоритмов даёт существенную гибкость при решении различных исследовательских задач. Методы обнаружения подгрупп используются в, например, анализе данных интеллектуальных счетчиков, анализе ошибок процессов производства и т.д.

Как было сказано ранее, для применения данных подходов необходимо учитывать, что каждый набор данных имеет разную структуру, и вследствие нужно подбирать разные алгоритмы для получения качественного результата. Необходимость в конфигурации и настройке разных алгоритмов наводит на мысль о создании гибкой, модульной архитектуры для приложения, осуществляющего интеллектуальный анализ данных. Именно в создании такой архитектуры заключается суть данной работы.

Полезность этого исследования связана с несколькими факторами:

\begin{itemize}
  \item Гибкая архитектура даст создать приложение, которое позволит, без изменения инструментов, проводить эмперические исследования, пробовать различные методы анализа и оценивать полученные результаты.  
  \item В случае, если будут открыты новые методы обнаружения подгрупп, не будет сложным добавить их реализацию в существующее приложение.
\end{itemize}
Для достижения цели проекта - реализации гибкой модульной архитектуры для Data Mining, необходимо выполнить следующие задачи:



\begin{enumerate}
  \item Проанализировать существующие исследования в областях обнаружения подгрупп и Pattern Mining, а также анализе формальных понятий и структурах паттернов; 
  \item Провести анализ существующих приложений для Data Mining в открытом доступе, с целью определить хорошие практики в реализации;
  \item Спроектировать архитектуру приложения с возможностью добавления дополнительных модулей, а также с учетом особенностей объектно ориентированного языка C(Sharp);
  \item Реализовать существующие алгоритмы Data Mining в виде модулей с кодом в открытом доступе.
\end{enumerate}
На сегодняшний день в этой области существуют реализации, однако они не все учитывают возможную расширяемость инструментария. Данный проект позволит заполнить эту нишу, и, при его успехе, позволит заложить основу для мощного инструмента для аналитика данных.

\end{document}

